\begin{enumerate}[a)]
    \item \[ \sum \limits_{n=1}^\infty \frac{1}{n^4} \sum \limits_{k=0}^n k \] \\
    Majorantenkriterium:\\
    sei $c_n=\frac{1}{n^3}$ , dann gilt $|a_n|\leq c_n \forall n \in \N$ und 
    \[ \sum_{n=1}^{\infty} c_n = \sum_{n=1}^{\infty}\frac{1}{n^3} \text{ konvergiert (Vergleiche Bsp. 3.13)} \] 
    \begin{align*}
        \Rightarrow \sum_{n=1}^{\infty} a_n = \sum_{n=1}^{\infty} \frac{n-1}{n^4} \text{ ist absolut kovergent}
    \end{align*}
    \item \[ \sum \limits_{n=1}^\infty \frac{n!}{n^n} \] \\
    Quotientenkriterium: sei $q \in (0,1)$
    \begin{align*}
        \lim\limits_{n \rightarrow \infty}{|\frac{a_{n+1}}{a_n}|} = \lim\limits_{n \rightarrow \infty}{|\frac{(n+1)! n^n}{(n+1)^{n+1}n!}}\\
        \lim\limits_{n \rightarrow \infty}{|(\frac{n}{n+1})^n}|\\
        \lim\limits_{n \rightarrow \infty}{|(\frac{1}{1+\frac{1}{n}})^n}|=\lim\limits_{n \rightarrow \infty}{|\frac{1}{(1+\frac{1}{n})^n}}|\\
        =|\frac{1}{e}| = \frac{1}{e} < \frac{1}{2e}= q\\
        \Rightarrow \sum_{n=1}^{\infty} a_n \text{ ist absolut konvergent}
    \end{align*}
    \item \[ \sum \limits_{n=1}^\infty \frac{10^n}{(n+2)!} \]
    Quotientenkriterium: sei $q\in (0,1)$
    \begin{align*}
        \lim\limits_{n\rightarrow \infty}{|\frac{a_{n+1}}{a_n}|} =\lim\limits_{n\rightarrow \infty}{|\frac{10^{n+1}(n+2)!}{10^n(n+3)!}|}\\
        = \lim\limits_{n\rightarrow \infty}{|\frac{10(n+2)!}{(n+3)!}|} = \lim\limits_{n\rightarrow \infty}{|\frac{10}{n+3}|}\\
        =\lim\limits_{n\rightarrow \infty}{|\frac{\overset{\rightarrow 0}{\frac{10}{n}}}{1+\underset{\rightarrow 0}{\frac{3}{n}}}|} =|0|=0<\frac{1}{2}=q\\
        \Rightarrow \sum_{n=1}^{\infty}a_n \text{ konvergiert absolut}
    \end{align*}
    \item \[ \sum \limits_{n=1}^\infty (-1)^n \frac{2n+2}{n^2} \] \\
    Leibnizkriterium:\\
    Nullfolge:
    \begin{align*}
        \lim\limits_{n\rightarrow \infty}{a_n}= \lim\limits_{n\rightarrow \infty}{\frac{2n+2}{n^2}}\\
        = \lim\limits_{n\rightarrow \infty}{\frac{\frac{2}{n}+\frac{2}{n^2}}{1}}= 
        \lim\limits_{n\rightarrow \infty}{\underset{\rightarrow 0}{\frac{2}{n}}+\underset{\rightarrow 0}{\frac{2}{n^2}}}=0 \Rightarrow a_n \text{ ist Nullfolge}
    \end{align*}
    Monotonie:\\
    Es muss gelten $a_{n+1}\leq a_n$
    \begin{align*}
        \eq \frac{2(n+1)+2}{(n+1)^2} \leq \frac{2n+2}{n} \eq \frac{2+\frac{2}{n+1}}{n+1}\leq \frac{2+\frac{2}{n}}{n}
    \end{align*}
    Die Aussage ist offensichtlich wahr $\forall n\in\N, n\geq 1. \Rightarrow a_n$ monoton fallend. Da $a_n$ monoton fallend und Nullfolge konv. \[\sum_{n=1}^{\infty} (-1)^n a_n\]
    \item \[ \sum \limits_{n=1}^\infty \frac{3^n}{2^{n+1}} \]
    \begin{align*}
        \lim\limits_{n \rightarrow \infty}{a_n} = \lim\limits_{n \rightarrow \infty}{\frac{3^n}{2^{n+1}}} = \lim\limits_{n \rightarrow \infty}{\frac{1}{2}\frac{3^n}{2^n}}\\
        = \lim\limits_{n \rightarrow \infty}{\frac{1}{2}\underset{\rightarrow \infty}{(\frac{3}{2})^n}}=\infty
    \end{align*}
    $\Rightarrow a_n$ ist keine Nullfolge $\Rightarrow\sum_{n=1}^{\infty} a_n$ divergiert
    \item \[ \sum \limits_{n=1}^\infty \left( \frac{1}{2}\right)^{(2+(-1)^n)n}  \]\\
    Wurzelkriterium:
    \begin{align*}
        \lim\limits_{n \rightarrow \infty}{\sqrt[n]{|a_n|}}=
        \lim\limits_{n \rightarrow \infty}{\sqrt[n]{|(\frac{1}{2})^{(2+(-1)^n)n}|}}=\\
        \lim\limits_{n \rightarrow \infty}{(\frac{1}{2})^{(-1)^n}}=
        \lim\limits_{n \rightarrow \infty}{(\frac{1}{2})^2(\frac{1}{2})^{(-1)^n}}
        =\frac{1}{4} \lim\limits_{n \rightarrow \infty}{(\frac{1}{2})^{(-1)^n}}\\
        = \frac{1}{4} \lim\limits_{n \rightarrow \infty}{\frac{1}{2^{(-1)^n}}}
    \end{align*} 
    Für den größten Häufungspunkt von $\sqrt[n]{|a_n|}$ gilt
    \begin{align*}
      \lim\limits_{n \rightarrow \infty}{\sqrt[n]{|a_n|}}= \frac{1}{4}
      \lim\limits_{n \rightarrow \infty}{\frac{1}{2^{-1}}}= \frac{1}{2} <1
    \end{align*}
    Allgemein gilt also $\lim\limits_{n \rightarrow \infty}{\sqrt[n]{|a_n|}}= q <1$ , wobei $q \in \{\frac{1}{2},\frac{1}{3}\}$\\
    $\Rightarrow \sum_{n=1}^{\infty} a_n$ ist absolut konvergent
    \item Bestimmt für die letzte, kommende Reihe, falls sie konvergiert, zusätzlich den Grenzwert \[ \sum \limits_{n=1}^\infty \frac{4n+2}{n^2(n+1)^2}  \]\\
    Majorantenkriterium:\\
    sei $c_n=\frac{1}{n^2}$ (vergleiche Bsp. 3.13)
    \begin{align*}
        |a_n|=|\frac{4n +2}{n^2 (n+1)^2}|=\frac{4n+2}{n^2 (n^2+2n+1)}=\frac{4n+2}{n^4 +2n^3+n^2}\\
        =\frac{\frac{4}{n}+\frac{2}{n^2}}{n^2+2n+1}\leq \frac{1}{n^2} \forall n \in \n, n \geq 2
    \end{align*}
    Da $|a_n|\leq c_n \forall n\in \N, n\geq 2$ und $\sum_{n=1}^{\infty} c_n$ konvergiert 
    \[\Rightarrow \sum_{n=1}^{\infty} a_n \text{ konv. absolut}\]
    Grenzwert:\\
    Es gilt:
    \[\lim\limits_{n \rightarrow \infty}{\sum_{n=1}^{k}a_n=\lim\limits_{n \rightarrow \infty}{S_k} =L}\]
    \begin{align*}
        a_n &= \frac{4n+2}{n^2(n+1)^2}=2[\frac{2n+1}{n^2(n+1)^2})\\
        &=2(\frac{1+n-n}{n(n+1)^2}+\frac{1+n-n}{n^2(n+1)})\\
        &=2(\frac{1+n}{n(n+1)^2}-\frac{n}{n(n+1)^2}+\frac{1+n}{n^2(n+1)}-\frac{n}{n^2(n+1)})\\
        &=2(\frac{1}{n(n+1)}-\frac{1}{(n+1)^2}+\frac{1}{n^2}-\frac{1}{n(n+1)})\\
        &=2(\frac{1}{n^2}-\frac{1}{(n+1)^2})\\
    \end{align*}
    Also gilt \[\lim\limits_{n \rightarrow \infty}{\sum_{n=1}^{k}2(\frac{1}{n^2}-\frac{1}{(n+1)^2})=\lim\limits_{n \rightarrow \infty}{S_k} =L}\]für die k-te Teilsume gilt \[S_k=2(\frac{1}{1}-\frac{1}{2}+\frac{1}{3}-\frac{1}{4}+........-\frac{1}{k^2}+\frac{1}{k^2}+\frac{1}{(k+1)^2})\] alle Summanden ergeben nebeneinander Null, bis auf der Erste und der Letzte. Dies gilt jedoch nur für einen endliche Reihe, für eine unendliche Reihebleibt nur der erste Summand 1 übrig. Somit gilt \[\lim\limits_{n \rightarrow \infty}S_k=2*1=2\]
    Also hat die Reihe $\sum_{n=1}^{\infty}{\frac{4n+2}{n^2(n+1)^2}}$ den Grenzwert $L=2$
    \end{enumerate}
    
    Randbetrachtung $x=\frac{1}{2}$
    \begin{align*}
        P(\frac{1}{2})= \sum_{k=0}^{\infty} \frac{k2^k}{k^2+1}(-\frac{1}{2})^k\\
        =\sum_{k=0}^{\infty} \frac{k}{k^2+1}(-1)^k\\
        =\sum_{k=0}^{\infty} a_k(-1)^k
        \text{Leibnizkriterium\\ Nullfolge}
        \lim\limit_{k}
    \end{align*}